一人一個冇人知/少人知嘅正字

麪vs 麵

麪先係正寫，而麵係異體字

仲有好多係因為電腦字體嘅關係不知不覺間俾台灣字體影響咗，但我地係咪應該堅持寫番屬於香港嘅字體呢？

正皮 = 麪包
負皮 = 麵包

推

推多下

又係呢啲矯枉過正,攞優越感濕尻post
文字係攞嚟溝通，約定俗成，
要講夠original不如攞翻甲骨文出嚟用

小學都係學麪 好似

甴曱

咁點解你唔用簡體字，用處所咪幾好？

我都有咁嘅印象，但唔講真係唔記得，尤其間間都寫麵包

繁體字溝通到而不失本土特色
你點由我嘅論點睇到我會讚同簡體字
唔好無限延伸好冇？

呢個唔講都睇唔出有分別

diu lei 係懶音
應該係diu nei先岩
所以唔係dllm
係dnlm

肏 是正字

操 反而不是

pngg 咁都俾你諗到

畀比俾 3隻字唔同用法

所以寫麵就冇失本土特色？麵係台灣寫法喎，依家又唔係要你寫 雞 做 鷄。跟住小學教正字點寫又矯枉過正， 但唔用大陸外借字又ok?

樓主噉都叫矯枉過正、攞優越感咩
你返去讀過小學啦

比真係睇到眼火爆

我都唔知自己有冇用錯

瀡滑梯

生草藥 罯得就罯

下 你知唔知咩係異體字

老實講我都唔知點解教育局會訂麪係正字
中大字典都無收錄麪字，古書法都係寫麵多

說文解字：麪，麥末也
用來形容小麥磨粉嘅狀態

麵係後期先出現嘅形聲字，但就比麪更能夠狹義地形容noodles